% written by Yann Büchau
% https://gitlab.com/tue-umphy/templates/EKUT-beamer-theme

\documentclass[
	aspectratio=169 % 169 = 16:9 ratio, 43 = 4:3 ratio
	,c % center frame content vertically
	,shrink % shrink frame content if necessary
  ,8pt
]{beamer} % this document is a beamer presentation

\usetheme{EKUT-slides} % use the EKUT slide theme

\usepackage[ngerman]{babel} % localisation
\usepackage{graphicx} % be able to include graphics
\usepackage{csquotes}
\usepackage{listings}

\let\tempone\itemize
\let\temptwo\enditemize
\renewenvironment{itemize}{\tempone\addtolength{\itemsep}{0.5\baselineskip}}{\temptwo}


%      __  __      _            _       _        
%     |  \/  | ___| |_ __ _  __| | __ _| |_ __ _ 
%     | |\/| |/ _ \ __/ _` |/ _` |/ _` | __/ _` |
%     | |  | |  __/ || (_| | (_| | (_| | || (_| |
%     |_|  |_|\___|\__\__,_|\__,_|\__,_|\__\__,_|
%                                          
\title[PlainTextAccounting mit hledger ]{\mbox{PlainTextAccounting mit hledger}}
\input{../metadata.tex}
\session{Blitzvorträge -- 15:35-15:40 -- V3/A301}
\rightheaderlogo{hledger-logo}
\titlecontent{
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth,height=0.4\textheight,keepaspectratio]{hledger-logo}
}

%    _____ _                _____            _             
%   |  ___(_)_ __   ___    |_   _|   _ _ __ (_)_ __   __ _ 
%   | |_  | | '_ \ / _ \_____| || | | | '_ \| | '_ \ / _` |
%   |  _| | | | | |  __/_____| || |_| | | | | | | | | (_| |
%   |_|   |_|_| |_|\___|     |_| \__,_|_| |_|_|_| |_|\__, |
%                                                    |___/ 
\setlength\titlelinesep{0.5em} % Adjust line spacing in title

\setbeamercolor{title}{fg=ekut-red}

\begin{document}



%    _____ _                       _               _                   _             _   
%   |_   _| |__   ___    __ _  ___| |_ _   _  __ _| |   ___ ___  _ __ | |_ ___ _ __ | |_ 
%     | | | '_ \ / _ \  / _` |/ __| __| | | |/ _` | |  / __/ _ \| '_ \| __/ _ \ '_ \| __|
%     | | | | | |  __/ | (_| | (__| |_| |_| | (_| | | | (_| (_) | | | | ||  __/ | | | |_ 
%     |_| |_| |_|\___|  \__,_|\___|\__|\__,_|\__,_|_|  \___\___/|_| |_|\__\___|_| |_|\__|
%                                                                                    

\begin{frame}[plain]
	\titlepage
\end{frame}

% \begin{frame}[c]{\contentsname}
% 	\centering
% 	\tableofcontents
% \end{frame}

\begin{frame}{Wieso überhaupt Buchführung?}
  \centering
  \begin{itemize}
    \item Spätestens für die \textbf{Steuererklärung} wird ein Buchhaltungssystem interessant
    \item Wie viel gebe ich eigentlich wirklich für XYZ aus? (Man wundert sich, wie falsch man liegt!)
    \item Kurzfrist/Langfrist-Planung
    \item Versteckte Geldversenker aufdecken
    \item Überblick über Ver-/Geliehenes behalten
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Wieso Buchführung im Terminal mit Klartextdateien?}
  \centering
  \begin{itemize}
    \item wird \textbf{immer} (ein)lesbar sein!
    \item \texttt{git}/Git Annex trackbar
    \begin{itemize}
      \item Komplette Versionshistorie / Backup
      \item Synchronisation zwischen Maschinen
      \item Kollaboration mit Anderen
      \item Branching / Versuche verwerfen etc.
    \end{itemize}
    \item sehr wenig Speicherplatz
    \item maximale Freiheit beim Datenzugriff
    \item scriptbar!
  \end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}{Ein einfaches Kontobuch mit \texttt{hledger}}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{hledger-simple-journal}
\end{frame}

\begin{frame}{Das Kontobuch mit \texttt{hledger} untersuchen}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{hledger-overview}
\end{frame}

\begin{frame}{Das Kontobuch mit \texttt{hledger} untersuchen}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{hledger-balance}
\end{frame}

\begin{frame}{Webinterface: \texttt{hledger-web}}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{hledger-web}
\end{frame}

\begin{frame}{Plotten mit \texttt{hledger-plot}}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth,height=0.9\textheight,keepaspectratio]{hledger-plot-multi-currency}
  \\Mein Package auf PyPI: \href{https://pypi.org/project/hledger-utils}{pypi.org/project/hledger-utils}
\end{frame}

\begin{frame}{Weiteres Material}
  \centering
  \begin{itemize}
    \item PlainTextAccounting Info Allgemein: \href{https://plaintextaccounting.org}{plaintextaccounting.org}
    \item Hledger-Dokumentation: \href{https://hledger.org}{hledger.org}
    \item Matrix Chat (Hledger Autor \textbf{Simon Michael} ist sehr freundlich und hilfreich): \href{https://matrix.to/\#/\#hledger:matrix.org}{\texttt{\#hledger:matrix.org}}
  \end{itemize}
\end{frame}

















\input{../contact}

\end{document}
